（TWC）東華學院討論區&Group 2020-2021

JUPAS聽日放榜所以都開定一個新post先
上年個post都就快會爆
開定一個新既比大家討論

今年有開埋group比等待TWC offer既人
等緊offer或者已經有offer想入group
都可以填返Google form

之前已經contact過就直接同返我講就可以
如果填左但好耐無回音可能填多次
有可能係漏左或者你入錯number

唔清楚今年迎新活動點
疫情關係同限聚令關係都可能會取消或者延期

*2019 JUPAS收生成績
Nursing Mean 18.7 (Quota ~350)
MLS Mean 21.0 (Quota ~45)
RT Mean 22.8 (Quota 15)
OT Mean 21.6 (Quota ~50)
PT Mean 23.0 (Quota ~50)
分數上可能其他地方睇有少少不同
依個係best 5既mean

2020重要事情/日子

1. Reg Day 註冊日
註冊日當日就係交第一個學期既學費
疫情關係未肯定到
會有email再通知
Group都會再講

2. (Registration period)Reg科period

鬥反應快搶班執timetable既時段
今年有d變動未確定到日子
但會係8月尾或者9月尾
到時會再通知

3. 開學
今年開學係會遲過上年
18/9 開學禮
21/9 開學, Semester 1開始
21/9-2/10 23:59 Add/drop period

Reg科period同Add/drop period其實都係調班/改時間/加科/減科
Reg科係開學「之前」揀科/轉班
Add/drop係開學「之後」再揀科/轉班
唔好等Add drop period先執timetable

畢業要求
Bachelor degree基本畢業要求：
1. 讀夠所需credit(要包括必需科目,fail左既科係無credit)
2. 30 CS hours(義工服務時數)
3. 完成WILP (所有degree學生都要，每年要聽4個WILP seminar，無實習既year 1入學學生就要大約做三個月full time工作)
4. 實習要pass(例如nursing)
5. 畢業之前考過IELTS overall拎6.0分或以上
6. cGPA高過2.0

HDHS,HDN,HDP,HDECE畢業要求類似，但就唔需要WILP同IELTS
P.S. 如果連續3個學期sGPA唔夠2.0 係會被踢出校!
其他例如fail 2次實習/同一科fail 3次都會
不過就相對比較少

4. 有可能不少堂都會改成遙距教學
但一d科既lab/tutorial/seminar都可能維持face-to-face
Test, Exam就可能跟據慣例如常…

2020年東華既Bachlor Degree有10種類別：
BEECE、BHS、BMS、BMSBS、BSS、BSAG、MLS、OT、PT、RT
High-Dip就有HDN,HDP,HDECE同HDHS
Diploma in Health Studies同Certificate in Endoscopy Care較特殊不討論
字數所限只係提少少

MLS ─
醫務化驗師管理委員已於2016年8月通過有關訓練課程的評審

OT ─
職業治療師管理委員會已於2017年6月通過有關訓練課程的評審

PT ─
2018年9月新開辦既課程
2019年加入JUPAS SSSDP
評審結果要2022年先會有

RT ─
放射技師管理委員會已於2016年8月通過有關訓練課程的評審

HDN─
2019年加入SSSDP(sub degree)

HDHS ─
2019年加入SSSDP(sub degree)

TWC係2019年9月起就會有三個地點上堂
KPC ,何文田campus (九龍何文田衛理道31號)
MKC ,旺角campus, 有分MKA同MKB兩座(旺角山東街98號)
KHC ,葵興campus (九龍貿易中心 Kowloon Commerce Centre Tower 2 16/F)
葵興個campus係2019年新開
都不斷有少少更改
暫時先理解住高year既BHS,HDN學生有部份堂需要去KHC上
一般學生平時好少機會去KHC除非WILP Seminar

TWC學生係可以申請grant&loan或者non-means

Grant&loan(專上學生資助計劃)要睇家庭經濟
批幾多需要睇家庭入息同資產審查

應繳學費助學金設有上限，2020/21學年的上限為港幣87,010元。(Grant)
在2020/21學年，學習開支助學金的最高金額為港幣6,000元。(Grant) 及
在2020/21學年，生活費貸款的最高金額為港幣53,070元。 (Loan)

Non-means(專上學生免入息審查貸款計劃)
唔需要理家庭經濟狀況都批
一定會借但就即刻計利息同利息高過grant&loan
non-means個人終身貸款限額於2020/21學年為港幣383,500元。

Grant&loan

Non-means

有咩GE course 好reg?

幾時會選到個新校長及建好個似樣D永久校園?

前者未聽到消息但應該唔會太耐
後者就答唔到了
聽聞最大原因係搵唔到地💭

Offer god

入咗nursing而有問題想問歡迎隨時tg我
祝大家好運直入A1

無interview加邊緣分都入到rt我愛東大

A1 職治

職業治療here

nursing

OT 留名

MLS 留名

有冇人係入senior nursing

hi

hi 終於搵到同伴

sor 睇錯 我係bachelor of health science in nursing

即係你唔係入senior year?

唔係

想問你交咗學費未?

我交左學費啦
要唔要留個tg？

好啊

有無人知，如果想deferral交學費可以點？見佢個system話要登入申請。
但我都未係佢地學生，可以點登入

新生一般都無得defer…
除非屋企拎CSSA先批准

無錢交，可以點算

依個情況你都可以試下打去學校問下問下有無方法特殊處理😥
之前聽既好似回覆都係CSSA先可以💬

其實一直都覺得咁樣係有問題
三年前左右係等緊申請grant&loan都可以defer
但之後就改左CSSA only🤕

如果交左第一期，之後申請grant loan,係咪第二期學費開始就可以等到grant loan出先比錢

有冇人知幾號開學

係啊
到時可以online係system申請同upload學資處相關信件證明

9.21

會唔會用zoom上

未知道因為registry未出announcement

programme registration date前要畀學費但係仲未收到payment advice個email

正常
都未有人話收到
預星期一先會收到email通知

btw 我地用blackboard 唔用zoom的

本來想今朝早快快手交咗佢
結果到依家都未收到

仲未收到
係咪唔使讀

巴打你都未收到？幾驚係miss咗我
睇嚟同interview一樣咁last minute先有email通知

而家終於收到

係即刻交咗

佢意思係咪唔洗親身去reg day

東大on9 的，係咪都要讀4年

你interview左?

係，改成online reg

想問下通常幾時會完sem1？

通常係12月21/22/23日前完exam
但係今年係唔同
今次sem 1係2021年1月12日先完exam

我想問下sem3係米for你簡左啲科係summer sem先要返？如果冇就唔洗返？ 姐係好似hkcc咁 例如下年sem1要讀6科 如果唔想讀咁多科就可以係summer sem讀1至2個有開既GE科 咁sem1就可以讀4至5科 但都可以唔上summer sem 照sem1讀6科

個理解係差不多
未必一定要sem 3
但實際要睇你係讀咩,year幾
有d係summer會pre reg左科
（有d可以選擇暫時drop）
或者因為實習關係需要sem 3讀d科

yes

擺明留位俾東大仔
係政府出錢先要搵人陪跑做樣

yr3既BMS（bms）

咁依個情況又唔同
你可能係想讀sem 3都無得揀
sem 3未必有你需要既科

想問下BMS(bms）係米冇實習？

想問下reg科係一次過reg曬sem1,2定分開兩次reg？
btw 有冇ECE嘅同學

想講我7月尾send咗email，諗住year2 tran過去讀med lab，但係都而家都無消息，係咪可以收皮？

係啊，BMS係無實習安排

暫時印象好似未有BMS senior
如果你未入group都可以入住大group先

每個sem都要煩一次timetable😅
如果已經準備今年讀又未填form可以填埋

send email……？
send比邊一個…？
如果係講報名就等下有無interview安排
正常都應該會有

我send翻比reply嗰個，因為我見到好似已經交晒錢？但係我就仲係未收到reply

屌我好驚冇offer

想問下你本身係讀咩科？

science

Ching做咩咁睇唔開入bms

我應該跟足步驟
想問下冇offer佢會唔會通知㗎

我係讀緊degree year1升year2，本身想quit u tran過嚟東華讀med lab，但係點知等咗大半個月到今日都仲係乜消息都冇，心諗係咪已經收咗皮

有無ching係今年MLS yr2/3 entry 或者 OT yr2 entry？

你應該要係比錢去報名 你有冇？如果唔收佢都會send email話你知 同埋唔洗interview

佢med lab又唔收 我又冇報到OT 大專gpa又差唯有讀住先 出年再轉

入咗東華唔駛指意離開㗎到時你就明
利申bms sy

可唔可以加個tg傾？ 我仲有野想問😭

我嗰陣比咗錢，佢send email提我要交齊文件資料，我限期前email翻晒比佢，但係之後佢就粒聲都冇

h55699 thanks

依家除咗JUPAS 仲有冇方法入？好想入rt

你要留意下佢網頁 通常佢可能個年有人退學或者有位就會話收yr2 or yr3 rt我唔肯定 med lab同ot本身都係得jupas入但見佢上年同今年都話可以報yr2。但以家應該已經截左冇得再報

你啲資料唔係應該係佢online application 入面交咩？ 我med lab佢冇叫我interview 然後過一排就send email比我話因為太多人爭所以比唔到offer我

ching你係讀完OT？定讀到一半就走左？

thx,我今年考dse嘅，放咗A1但係入唔到，好失望，唯有下年再睇下有冇位

冇計 因為得poly同東華有 所以一定多人爭 加油阿我都努力緊想入mlt

mlt就今年5月到先話要人 所以你要keep住睇 佢唔知幾時開比人報

今年YEAR 1 FM, 見到好似有得睇點安排上堂, 但未收到Email, 想問邊到有得睇?

點解要入mlt

得email有得睇
9月7先出timetable, 可能到時先有多啲info

東華都係得有牌個幾科有用 我又唔想做護士 對mlt又有興趣所以想入 ching你mlt？

想問下有冇人知waiting list果d要等到幾時先會派offer

想問下IELTS 係需要考general 定academic？

Academic

你係咩科waiting list？

Hello已填google form
麻煩睇睇
Thank you

Nursing

請問知唔知要等到幾時？

想問外國u未grad 有冇辦法year 1 entry?

OT, University of Sydney

如果year 1 考ielts, 但係個分只係valid 2年，year 3係咪要再考過

No 我DSE 前考都認受

總之距離入學前少於兩年就ok

你外國讀冇牌咩？ 你應該可以用dse成績報或者如果你中學唔係香港讀都可以用你中學成績報

DSE 22分入ot rt有冇機，下年rejupas，英文得3，無讀boo

冇讀bio

英文真係難升我依家諗住考返啲electives

唔想再讀好討厭ot

劍兄，想請問您知唔知ot grad 可唔可以係poly 到讀番master

Okay thank you 劍兄

想問下有無人報左year2 nursing？

澳洲mlt都ok咁 有冇諗住轉？不過返到hk好似都係未叫有牌 要申請批左先有 （唔肯定）

但係我未完成個degree得唔得？

我意思係你ot轉去澳洲大學個啲mlt課程讀 或者你都可以出年試下報hk個啲課程睇下收唔收 今年就應該難小小 因為都差唔多開學 冇得報

I see
我就想返香港讀嘅 想試下報下年 不過唔知佢收唔收我咁樣嘅qualification

你到時可以試下寫你讀過 不過我估佢應該主要都睇返你中學成績

上個星期email左 想諮詢下 依家都未覆

Anyway thank you

咁你今年都照讀ot？ 我下星期返去可以幫你問下

諗緊轉讀health science 學費冇咁貴
不過今個sem都照讀ot

轉唔轉hsc就取決於讀唔讀到東華

好啊好啊麻煩你

我tg係h55699 你tg我再話我知你個問題

填左表

有無twc degree trans 其他UGC degree既例子

比你trans到咪對好多asso/hd仔好唔公平？你入得黎就唔好諗其他 唔中意嘅一開始就唔好入 quit完讀asso/hd升degree啦

如果本身dse 25+再加GPA高有無可能淨係想知

有冇師兄姐讀過科GE叫nutrition ,food and disease in global perspective
好吾好讀,同容吾容易爛grade

請問有冇人報咗東華 Bachelor of Health Science in Nursing Senior Entry？最近收到email叫你將呢個prog放首選，有機會入Year 2？

係咪覆左佢email就得

我都係。。。。

報咗nonjupas OT 執雞位唔知幾時知結果呢

non jupas嘅話幾時有得報？

想報mls first year entry

上個星期六公布咗仲有幾個位淨，尋日五點截咗止啦

我本身second choice，而家轉咗first，佢冇叫我交錢

知唔知有幾多個位？會收幾多人？

有冇人知大概幾時會有通知interview??尋日打嚟叫我快啲send資料俾佢，話會有interview. 有冇大佬可以講下MLS會in啲咩？

佢仲有冇可能放啲non jupas位出嚟

唔好意思借個位幫fd問
有無人知明愛係唔係已經出曬nursing offer 因為就開學了

其實nursing year2 entry個programme 出左offer未？

你係都收到email叫你報Bachelor of Health Science in Nursing Year 2 Entry？

係也，淨係覆左我一次email話收到apply，放左係first choice之後就無lu

我都收到，唔知幾時知結果？

我都5知，聽人講14號reg科，可能14號後無收到就無機會。。。

我都想知也。。。😂

用email通知？

我都交左錢，但未見佢幫我放喺first choice

係也，同埋會係個online system會叫你交學費，我見個email係咁寫

要額外交錢？交幾多？

你係之前已經報左三個？

因為我之前已經apply左3個programme，所以add programme要交100

係呀

如果收到offer，可以係到講聲嗎？唔該

哦~明白

好也，希望大家都收到offer~

乜mls可以non jupas first year entry？
唔係只得senior entry咩？

今日收到email 話收到academic document。但中文2咗，報non-ju嗰陣又唔記得填話會考igcse 🥶 問過幾時會知，話under processing🥶 呢幾日真係好焦慮🤦🏻‍♀️

我都好焦慮，日日F5個email

我都係，每隔幾分鐘/小時就睇一次

hello

請問lab coat係咪要自己準備

你係咪Year 2 entry？

請問HD Nursing係咪已經派晒offer？

有冇報non-ju first year entry嘅收到offer/面試通知🥶🥶🥶 佢一日冇通知，我估我係繼續係焦慮中過

多謝Ching

希望大家都有offer啦

有冇人收到nursing year2 offer?🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

未有

email有話幫手訂 但係啱啱過左deadline

唔知幾時派offer？

打左過去問，話處理緊，佢話有冇offer都會sd email

有冇話最遲幾時會知

咁又無講wor，應該今個禮拜內掛

希望大家都有offer

有冇人今日收到email

未收到🤦🏻‍♀️

想問下職業治療係咪收4＋1，DSE 幾多分？

睇上次嗰mean好似係21.6

嗯嗯，但唔知道會唔會其實個range 好闊，想收集有offer 嘅人其實幾多分。

好似係計best 5

淨係知今年21分唔收

點解嘅？

有冇人有消息

未收到訓覺發夢都夢見自己等緊

我都係，有send email去問，都係話under processing

換咗兩個F5制都仲未有消息

希望大家有消息係到講 等得好辛苦

希望大家聽朝起身F5完有offer

希望喇，我都未收到。。。

大家咁話

今年個個都爭入health science subj 自自然然拉高哂個分唔知今年mean幾高呢

有無人收到remaining 嘅pt/ot offer？

未收到，希望今日有消息啦

其實東華21號就開學，點解到今日都仲未有消息🤡

琴日打去問 話其實有派offer 要等開學啲人唔要offer😭😭😭

😭😭😭😭 祈求大家都有，之前有Ching問過今個星期會通知，但呢個星期就過啦，等到好焦慮

係喎 我都唔明 咁我係咪係waiting list等於

但second yr entry都關jupas事架咩🤔

Skill test 多唔多人fail

有冇人有收到nursing second yr嘅offer

我都想知但聽講twc今日開sem

等到頸都長

打去問啲人好似咩都唔知咁 淨係話30號會比最後結果

又唔係jupas位，有就有冇就冇啦唔明點解要搞咁耐

啱啱打去問咗 佢話依家應該派咗offer 未收到電話嘅應該喺waiting list 等佢30號會send最終結果俾你
我都係洗定八月十五入HA算啦

東華真係搞笑 到呢個時候仲講咩應該派左 有就有 冇就冇啦 講埋啲廢話 佢地聽電話個班人好似咩都唔知咁 打親過去都hea覆

Ching你都係asso升上去？

LM 東華有offer

祝你好運

幾時收到？

我英3都入到 其他科夠高就得

係 我想有offer呀

介唔介意交換吓TG傾我TG @imgonnacum

Congrats!請問係咩科offer?

Nursing Yr2?

24

其實有冇人知 nursing year2 出左offer未？

應該冇機會 佢係等入面啲人唔讀先再比位我地

5該曬😞

十月/十一月踏入秋天，天氣開始轉涼，有冇東華巴絲想行吓山?

我地有個近二百人既初級行山TG谷，主要係一班後生巴絲每星期開健康行山團，走遍香港各個山峰，銜蓋新手至進階難度，也會間中玩吓室內户外活動(羽毛球、乒乓波、攀石、獨木舟等)，有興趣既歡迎pm:

有啊
放翻出嚟lu
祝各位有offer

上個星期
Space yr 2？

講緊東華bo

問緊佢係咪space上去呀

我5係space上去吖

佢email你話有offer?

你又係太空Yr 2?

Yes

係呀 同學

Lol我應該冇見過你？

Same here

你又知我係邊個？

唔知㗎lol
TG開估@imgonnacum

CHING有無RT SOURCES

RT OT PT你哋會點排？

今日幾點會send email俾通知呢

我都想知

唔會再信佢地講嘅野辣殺

打去問咗去話佢今日應該通知咗有offer嘅人啦喎，未收到通知嘅話可以assume application unsuccessful，又話之後會一次過send email俾所有人通知結果喎
Mola mola我

到現加都未收到email，希望收到啦

收左工應該冇啦

PT=>OT>>RT

咁如果係poly rd同東華pt呢？

RD同PT差好遠wor睇下你鍾意邊個多D囉⋯⋯
Btw,點解你會用呢兩個嚟比較？

我個人覺得三寶>>>mls
Ot都請人啊，點解唔可以前過RT？

因為個分可以搏吓rd，東華pt就穩陣

RD，PT無論讀嘅嘢定做嘅嘢都差好遠。你鍾意邊個多D啊？
Btw，2021DSEr？

Mlt人工係HA好似低一個point

敢就Twc pt啦。俾你入左Poly RD都會讀得好痛苦。
當然，我祝你可以成功入到Poly Pt啦

想問下有冇人asso/hd non ju入PT/OT想問下究竟點安排同埋競爭大唔大如果有師兄師姐入到介唔介意講下自己gpa幾多入搵極都搵唔到呢方面資料唔該曬

冇呢方面嘅資料
係因為基本上冇乜可能就咁上OT/PT
至少要有個science底嘅degree啦

見到東華校網上面nursing senior entry 無得報 有無人知道遲啲會唔會開返定係點

遲啲應該係下年㗎喇

見佢5月13就關咗 今年讀asso year2 下年年頭仲會有機會報？好驚無書讀

今年年尾有得報下年既sy
你講既5月13應該係今年九月開學果堆

唔該晒

有冇人依家收到email啊

想問下其實ot/pt係唔係都有堆人係2nd degree入？算係多唔多？

同問，我都係想second degree 入，但冇理科底，唔知會唔會考慮...

我係second degree今年入ot嘅
加埋我都有幾個係second degree入黎
pt就可能仲會多啲

有少部分人冇bio都入到ot
不過我諗個分就要高少少先得

今年second degree入ot既好似得3-4個

介唔介意分享下你本身邊科？

我以前係讀工程嘅
完全唔關事
有興趣想知多啲嘅可以add我tg傾

巴打做左幾多年野先決定讀second degree

喺佢開咗學兩個星期之後終於收到email啦頂下年再見啦咁多位

原來有calculator，有埋lq median uq

算數啦 信唔過 佢寫話very gd chance但最後都入唔到 得啖笑

想問下有冇人知 東華MLS比唔比Asso senior entry? 見佢網站好似冇寫可以 淨係寫MS可以 Thx~

收唔收Asso senior/junior entry

唔收

想問下ot有冇收啲冇讀phy chem bio嘅人
20dse 244455 geog econ 依家retake緊中文數學
擺A1嘅話有冇機
thx

想請問下 BHS SY interview大概會問d咩好緊張 同見佢有group in但係用zoom interview...好好奇到時係點

巴打幾時收到interview 同幾時報？

想問下如果收到HD nursing offer
Bachelor degree of nursing係咪已經冇機...

報咗nursing degree senior entry
有無人知道gpa大概幾多會有offer 定係睇interview表現多？

又唔一定係無機會
如果之後有人放棄offer放返個位
係有機會比返
你情況都會類似係waiting list

Ching幾多gpa啊
利申：都等緊senior offer🥶

我聽日先in EN 係咪已經冇機

想問下ching個offer係今年收到？

收到 senior year nursing offer. 不知有沒有其他人也收到？

想問你幾多號interview ？大概隔左幾耐收到？

17日 in, 上個 week收到 email通知

收到係direct offer定係conditional offer?

你interview問啲咩我聽日in

上年4月in依家讀緊

13號in，知5知幾耐有通知？

4星期內

ok 5該曬🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

你in幾點我都係13號in wo

3:00

12:20

🤣🤣🤣希望快啲收到offer

好驚我個friend HD轉HD之後First Round in前幾日收到通知俾人reject左

有兩round interview?!

得1round炸。不過有分第一批同第二批in我個friend就係第一批我同你就係第二批第一批in 嘅人已經有通知

😯😯我覺得佢收生應該幾睇重gpa，我見上面有人留言話睇gpa成績多d

我哋好似同一組

你自我介紹係第幾個講

第二個

你收到offer未？

未吖 我估應該至少3-4個星期先有

interview 主要係問d咩題目

同問

中文都係問最近醫療相關嘅問題

多謝你既資料
一陣5點in好緊張

有冇人收到EN offer

有冇人第二輪interview 收到offee

*offer

你係DSE定係HD轉過去

恭喜，想問下Senior year 定hd ？

GPA幾多呀

en

Ching 有冇3322？
Btw congrat!

我就係見我同我朋友都waiting list咗
我地兩個都冇3322

希望我up埋igcse result會有offer lah😭
不過係咪有twc hd offer會難啲有senior offer gah?

我有啊
啱啱今日派咗hd offer俾我
Rn 冇機

hi ching, 想問下你RN係唔係擺first choice 之後EN擺second？？

係啊

OK thx

1月尾先岩

我1月28

我27 無轉色...

我地過左新年 可能要加多一星期 等5星期

我26轉左色成個星期無通知

係咪咁樣我係咁

終於有direct offer

恭喜你

想問吓你係咪今屆DSE?

唔係 好老了 不過之前讀過hd 同degree 同埋幾年工作經驗

有degree學位師兄咁點解唔去試吓in PT

同frd同一日in但佢有waiting list我冇係咪收得皮

我都係咩都收唔到

想問你哋兩位有冇3322？

中文2咗但已經考返igcse

好 唔該晒

想問吓有冇人accept offer轉左藍色都去咗waiting🙏🏼

好想知幾時派完rn waiting list

今日收到En waiting list

想問吓有無人試過報咗幾個program但係interview result分開出？

應該未,今日收到offer

應該係

係咪要等哂所有人in完，先會到waiting list既人

請問Biochem 定Biotech 地Biological science 做major 易啲second degree 入MLS

利申: UST

我答你，係
我上上年由12月accept左en
等到上年7月都冇twc run offer
Reject左之後佢話我可以apply佢個year2 intake run

咁ching apply year2 最後有冇俾offer你？

究竟twc 一年收幾多個EN?
個個講到好似咁易有offer 咁